%doc: fonts/primaria/6è PRIM/Don Quijote/don quijote.docx
\newpage

\begin{news}
{2} %columnes
{Don Quijote de la Mancha} % titol
{Vam anar al Teatre Regina a veure l’obra  Don Quijote de la Mancha  de Miguel de Cervantes} % subtitol
{Primaria} % seccio
{565} %pagesof
% curs: Fem Escola


\noindent\includegraphics[width=\columnwidth,keepaspectratio]{primaria/img/don_quijote_01.jpg}


Els personatges són: Alonso de Quijada, que es fa dir Don Quijote. 
També li diuen “\textit{el caballero de la triste figura}”;
	el seu escuder, Sancho Panza;
	la seva “\textit{nòvia}”, Dulcinea del Toboso;  
	el seu cavall, Rocinante.

Don Quixot estava malalt de llegir  tants llibres de cavallers. Per a ell, els molins eren gegants, una duquessa li pren el pèl…
Al final, un altre cavaller els recomana que deixin de passar aventures i que tornin a casa.
\authorandplace{Pau Català}{6è de Primària}

\vspace{1cm}

Don Quixot  era un home que es va tornar boig.  En aquesta història que ens han explicat, Quixot s'enamora de Dulcinea i vol conquistar-la. Una reina li diu al seu escuder que, si ell volia manar, havien de fer una expedició per aconseguir el poder. Uns senyors volen fer-li una broma a Don Quixot i al seu escuder i li porten un cavall amb rodes i fan veure que els porten pels núvols.

Aquesta obra m'ha agradat molt i explica una història que no sabia. 

\authorandplace{Marta Vallès}{6è de Primària}

\vspace{1cm}

Don Quijote de la Mancha era un hombre que quería ser un caballero andante, hasta que un día encontró a Sancho Panza, un vecino suyo. Se nombraron caballero y escudero. Ellos dos hicieron un viaje lleno de aventuras.

Estaba tan loco que confundió ovejas por guardias. Un día la duquesa le quiso hacer una broma: un mago les decía que había un caballo que podía volar. También le dijo a Sancho Panza que sería governador, pero no le darían de comer y para él eso era horroroso.
\authorandplace{Jordi Montero}{6è de Primària}
    

\end{news}
